{
  "quickFireQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "Velik dio koje države prekriva gorje Rif na sjeveru te Atlas na jugu i u središtu?",
      "answer" : "Maroka."
    }, {
      "question" : "Amfibija je stručni naziv za koji razred kralježnjaka?",
      "answer" : "Vodozemce."
    }, {
      "question" : "Kako se prezivala psihoanalitičarka Anna, osnivačica tzv. dječje psihoanalize?",
      "answer" : "Freud."
    }, {
      "question" : "U kojoj su državi hrvatski sportaši prvi put samostalno nastupili na Olimpijskim igrama?",
      "answer" : "U Francuskoj."
    }, {
      "question" : "O kojem bendu govori dokumentarac Camerona Crowea „PJ Twenty“?",
      "answer" : "Pearl Jam."
    }, {
      "question" : "Tko je svoja iskustva iz Drugog svjetskog rata prenio u roman „Goli i mrtvi“?",
      "answer" : "Norman Mailer."
    }, {
      "question" : "U kojem se talijanskom filmu djed gubi u magli ispred kuće a ujak s drveta vapi za ženom?",
      "answer" : "„Amarcord“."
    }, {
      "question" : "Kojim se slovom u matematici označava skup cijelih brojeva?",
      "answer" : "ℤ."
    }, {
      "question" : "U koje more utječe osamdesetak kilometara duga rijeka Rubikon?",
      "answer" : "Jadransko more."
    }, {
      "question" : "Iz koje su pjesme Nene Belana aliteracije „Oh baby baby baby blue“ i „Luda luna luduje“?",
      "answer" : "„Vino noći“."
    }, {
      "question" : "Kojim grecizmom u medicini nazivamo slabokrvnost?",
      "answer" : "Anemija."
    }, {
      "question" : "Koje boje nose habit svećenici iz reda Male braće?",
      "answer" : "Smeđe."
    }, {
      "question" : "Uz koji je kontinent smješten Rossov otok poznat po vulkanima Terror i Erebus?",
      "answer" : "Antarktiku."
    }, {
      "question" : "„Circulus vitiosus“ opisujemo kao začarani što?",
      "answer" : "Krug."
    }, {
      "question" : "Kako se zove najznačajniji narančasti pigment iz korijena mrkve?",
      "answer" : "Beta-karoten."
    }, {
      "question" : "Koji je pogrdni nadimak Jožice Kičmanovića u romanu „U registraturi“?",
      "answer" : "Zgubidan."
    }, {
      "question" : "Koji je hrvatski boy band ...?",
      "answer" : "Saša, Tin i Kedžo."
    }, {
      "question" : "Kako su se u doba Rimske Republike zvala dva najviša službenika birana na godinu dana?",
      "answer" : "Konzuli."
    }, {
      "question" : "Koji je film iz 1987. bio prvi zapadnjački film za koji je Komunistička partija dozvolila snimanje u Zabranjenom gradu?",
      "answer" : "„Posljednji kineski car“."
    }, {
      "question" : "Lepezu stvari koje Del Boy prodaje u „Mućkama“ može se opisati sintagmom „od igle do čega“?",
      "answer" : "Lokomotive."
    }, {
      "question" : "Nefritis, nefroza i nefroskleroza bolesti su kojeg organa?",
      "answer" : "Bubrega."
    }, {
      "question" : "Koji je vozač od 2000. do 2004. osvojio pet uzastopnih naslova prvaka Formule 1?",
      "answer" : "Michael Schumacher."
    }, {
      "question" : "U kojem je moru plićak Dogger Bank, bogato ribolovno područje?",
      "answer" : "Sjevernom moru."
    }, {
      "question" : "Vladari koje su ruske dinastije od 1721. nosili naslov cara?",
      "answer" : "Romanovi."
    }, {
      "question" : "Koji je zaporoški kozak protagonist Gogoljeva povijesnog romana iz 1835.?",
      "answer" : "Taras Buljba."
    }, {
      "question" : "Koji je organ biljke peršina vretenastog oblika?",
      "answer" : "Korijen."
    }, {
      "question" : "Tko je šef ako su djelatnice Natalie Cook, Dylan Sanders i Alex Munday?",
      "answer" : "Charlie."
    }, {
      "question" : "U kojem filmu Mela Gibsona Sophie Marceau glumi Izabelu od Francuske?",
      "answer" : "„Hrabro srce“."
    }, {
      "question" : "Koji mjesec u godini ime duguje grmu iz porodice drenova?",
      "answer" : "Svibanj."
    }, {
      "question" : "Po kojem je blagdanu 1914. nazvano primirje među francuskim, njemačkim i britanskim vojnicima?",
      "answer" : "Božiću."
    }, {
      "question" : "Koji je nogometaš čak 19 sezona bio kapetan Rome?",
      "answer" : "Francesco Totti."
    }, {
      "question" : "„Fra Cipolla u Certaldu“ jedna je od stotinu novela iz kojeg djela?",
      "answer" : "„Dekameron“."
    }, {
      "question" : "„Povratak Jafara“ nastavak je kojeg Disneyjeva animiranog filma iz 1994.?",
      "answer" : "„Aladdin“."
    }, {
      "question" : "Kojem je narječju hrvatskog jezika najbliži slovenski jezik?",
      "answer" : "Kajkavskom."
    }, {
      "question" : "Koji je filozof autor „Obrane Sokratove“?",
      "answer" : "Platon."
    }, {
      "question" : "Koja je domaća životinja pripitomljena iz divljeg srodnika Gallus gallus?",
      "answer" : "Kokoš."
    }, {
      "question" : "Koja troslovna riječ kao pridjev znači snažan, a kao imenica tibetansko govedo?",
      "answer" : "Jak."
    }, {
      "question" : "Koja je vojska porazila američke paravojne postrojbe za iskrcavanje u Zaljevu svinja?",
      "answer" : "Kubanska"
    }, {
      "question" : "Što je Tarjeta Roja u španjolskom nogometnom prvenstvu, a bogami i u kupu?",
      "answer" : "Crveni karton"
    }, {
      "question" : "Iz kojeg grada dolazi NBA klub Celtics?",
      "answer" : "Boston"
    }, {
      "question" : "Koji se književni lik zove Rodion Romanovič?",
      "answer" : "Raskoljnikov"
    }, {
      "question" : "Koja je poznata osoba rođena 1769. na jednom otoku, a preminula na drugom 1821. godine?",
      "answer" : "Napoleon"
    }, {
      "question" : "Koje dvije južnoameričke države reguliraju plovni put kroz kanal Beagle?",
      "answer" : "Čile i Argentina"
    }, {
      "question" : "Po kojem je “kokošjem” nazivu poznata koalicija koja je izašla na izbore za sedmi saziv Hrvatskog sabora?",
      "answer" : "Kukuriku koalicija"
    }, {
      "question" : "Koja je standardna dužina olimpijskog bazena u metrima?",
      "answer" : "50"
    }, {
      "question" : "Kojem je romanu Kurta Vonneguta podnaslov “Dječji križarski pohod”?",
      "answer" : "„Klaonica pet“"
    }, {
      "question" : "U koju je rijeku bačen sveti Ivan Nepomuk po naredbi kralja Vaclava IV.?",
      "answer" : "Vltavu"
    }, {
      "question" : "Fagus sylvatica latinski je naziv obične čega?",
      "answer" : "Bukve"
    }, {
      "question" : "Predsjednik Ugande Idi Amin svrgnut je s vlasti tijekom rata s kojim južnim susjedom?",
      "answer" : "Tanzanijom"
    }, {
      "question" : "U kojoj se državi nalaze Rafaelove lođe?",
      "answer" : "Vatikan"
    }, {
      "question" : "Koji je bugarski nogometaš, suigrač Hrista Stoičkova, bio trener Hajduka?",
      "answer" : "Balakov"
    }, {
      "question" : "Čelik–čelo je sinonim za čelično što?",
      "answer" : "Uže"
    }, {
      "question" : "Što se slavi od 10. do 13. dana mjeseca Zul-hidže?",
      "answer" : "Kurban-bajram"
    }, {
      "question" : "Između rujna i prosinca 1991. hrvatske snage zarobile su vojnu opremu u seriji napada poznatih kao bitka za što?",
      "answer" : "Vojarne"
    }, {
      "question" : "U kojem je filmu Malcolm McDowell glumio Alexa, misleći da ga režira Stanley Kramer, a ne Kubrick?",
      "answer" : "„Paklena naranča“"
    }, {
      "question" : "U kojoj je disciplini Bob Beamon skočio gotovo devet metara?",
      "answer" : "Skok u dalj"
    }, {
      "question" : "Kojim alatom Jack Torrance razbija vrata kupaonice u filmu „Isijavanje“?",
      "answer" : "Sjekirom"
    }, {
      "question" : "Jet streams su mlazne što?",
      "answer" : "Struje"
    }, {
      "question" : "Sredinom XV. stoljeća u Engleskoj počinje građanski rat poznat pod kojim botaničkim nazivom?",
      "answer" : "Rat ruža"
    }, {
      "question" : "Kojim poljem u Istri, koje je isušeno jezero, protječu rijeke Boljunčica i Raša?",
      "answer" : "Čepić polje"
    }, {
      "question" : "Tko hoće živjeti u naslovu knjige Karla Brucknera?",
      "answer" : "Sadako"
    }, {
      "question" : "Na kojoj su rijeci Nijemci 1944. potopili svoje brodove u blizini Negotina?",
      "answer" : "Dunavu"
    }, {
      "question" : "Koji je uradak Roberta Benignija papa Lav XIV. naveo kao jedan od svoja 4 omiljena filma?",
      "answer" : "„Život je lijep“"
    }, {
      "question" : "Nacionalnoj kuhinji koje države bivše jugoslavenske republike pripada mesna pita pastrmajlija?",
      "answer" : "Makedonije"
    }, {
      "question" : "Američki general Pershing 1916. vodio je kaznenu ekspediciju protiv koje države?",
      "answer" : "Meksika"
    }, {
      "question" : "U kojem vesternu iz 1959. Gary Cooper glumi tajanstvenog liječnika, a Maria Schell oslijepljenu Švicarku koju počinje liječiti?",
      "answer" : "„Drvo za vješanje“"
    }, {
      "question" : "Televizijski programi za starije od 18 godina u Hrvatskoj smiju se prikazivati najranije u koliko sati?",
      "answer" : "U 23 sata"
    }, {
      "question" : "Koji je otac moderne kemije skončao život na giljotini 1794. godine?",
      "answer" : "Antoine Lavoisier"
    }, {
      "question" : "S kime je U mojoj domovini Gabi Novak otpjevala stih “Nemir je u srcima, ljubav u nama”?",
      "answer" : "Arsenom Dedićem"
    } ],
    "count" : 69
  },
  "multipleChoiceQuestions" : {
    "items" : [ {
      "question" : "„Rođen je da uzdrma sve narode svijeta, da ulije strah svim zemljama.“, tako je rimski diplomat Prisk iz prve ruke opisao...:",
      "correctAnswer" : "A) Atilu",
      "answers" : [ "A) Atilu", "B) Hanibala", "C) Timur Lenka" ]
    }, {
      "question" : "Kako se zove nanosni prud od pjeskovita ili šljunkovita materijala koji spaja priobalni otok s kopnom?",
      "correctAnswer" : "C) Tombolo",
      "answers" : [ "A) Diavolo", "B) Ombolo", "C) Tombolo" ]
    }, {
      "question" : "U kojoj su državi od 1977. do 1989. održano šest Dacijada?",
      "correctAnswer" : "C) Rumunjskoj",
      "answers" : [ "A) Mađarskoj", "B) Poljskoj", "C) Rumunjskoj" ]
    }, {
      "question" : "Pronađite zmiju otrovnicu!",
      "correctAnswer" : "B) Naja naja",
      "answers" : [ "A) Meles meles", "B) Naja naja", "C) Natrix natrix" ]
    }, {
      "question" : "Koju je katoličku organizaciju Frank Duff osnovao 1921.?",
      "correctAnswer" : "C) Marijinu legiju",
      "answers" : [ "A) Isusovu centuriju", "B) Josipovu kohortu", "C) Marijinu legiju" ]
    }, {
      "question" : "Lik kojeg se znanstvenika nalazi u prvom logu tvrtke Apple?",
      "correctAnswer" : "B) Isaaca Newtona",
      "answers" : [ "A) Albert Einsteina", "B) Isaaca Newtona", "C) Stephena Hawkinga" ]
    }, {
      "question" : "Briškula i trešeta najčešće se igraju s kartama nazvanim po kojem gradu?",
      "correctAnswer" : "C) Trstu",
      "answers" : [ "A) Tarantu", "B) Torinu", "C) Trstu" ]
    }, {
      "question" : "Preko koje zračne luke u Bratislavu dolazi velik broj međunarodnih putnika?",
      "correctAnswer" : "A) Bečke",
      "answers" : [ "A) Bečke", "B) Budimpeštanske", "C) Praške" ]
    }, {
      "question" : "Tko je 1991. kažnjen s petnaest mjeseci zabrane igranja nogometa?",
      "correctAnswer" : "A) Diego Maradona",
      "answers" : [ "A) Diego Maradona", "B) Michel Platini", "C) Zvonimir Boban" ]
    }, {
      "question" : "Gdje je rođen napadač HNK Rijeke Marveil Ndockyt?",
      "correctAnswer" : "B) u Brazzavilleu",
      "answers" : [ "A) u Brazilu", "B) u Brazzavilleu", "C) u Kielu" ]
    }, {
      "question" : "Koja biljka pripada rodu latinskog naziva Sambucus?",
      "correctAnswer" : "A) bazga",
      "answers" : [ "A) bazga", "B) kopriva", "C) maslačak" ]
    }, {
      "question" : "Koji element u električnom strujnom krugu služi za pohranu električnog naboja?",
      "correctAnswer" : "B) kondenzator",
      "answers" : [ "A) dioda", "B) kondenzator", "C) otpornik" ]
    }, {
      "question" : "Tko je u najbolje obrambene petorke NBA lige bio uvršten rekordnih 15 puta?",
      "correctAnswer" : "C) Tim Duncan",
      "answers" : [ "A) Kevin Garnett", "B) Michael Jordan", "C) Tim Duncan" ]
    }, {
      "question" : "Koji je element, nakon vodika i helija, po masi, najzastupljeniji u našoj galaktici?",
      "correctAnswer" : "A) kisik",
      "answers" : [ "A) kisik", "B) litij", "C) ugljik" ]
    }, {
      "question" : "Koji je pjevač patentirao antigravitacijske cipele?",
      "correctAnswer" : "B) Michael Jackson",
      "answers" : [ "A) James Brown", "B) Michael Jackson", "C) Prince" ]
    }, {
      "question" : "Dresovi koje ragbijaške reprezentacije na stražnjoj strani imaju brojeve, ali nikada prezimena igrača?",
      "correctAnswer" : "C) novozelandske",
      "answers" : [ "A) australske", "B) engleske", "C) novozelandske" ]
    }, {
      "question" : "Kako se u ugostiteljstvu zove osoba koja pomaže gostima oko automobila i prtljage?",
      "correctAnswer" : "B) londiner",
      "answers" : [ "A) berliner", "B) londiner", "C) parizer" ]
    } ],
    "count" : 17
  }
}